朋友必然係曇花一現的過客？

我們，偶然，相識於某時刻，而隨着時間流逝，不斷磨滅着彼此的耐性，某日某時某刻，那一根稻草倒下，我們背對背，漸行漸遠。這段友情，宛如璀璨煙火，終究只是一剎的美麗。

識咗兩三年又好，識咗10年又好，每當去到一個新環境嘅時候，人哋就會有新嘅朋友，而你就會漸漸被忽視。當再冇利益關係嘅時候，你地都唔會有太多聯絡。或者呢啲就係所謂嘅現實。

有時候見到自己熟嘅人，同第二啲啱啱入圈子嘅人玩得熟，忽略咗自己，其實真係好唔開心。

朋友必然係曇花一現的過客？

我都有新嘅朋友，但有啲人係無法取代。

有冇人明？

明，明地，應該，係掛

唔好比潛意識去「霸」住一個人
佔有係痛苦嘅根源
朋友可以係你嘅朋友
可以係其他人嘅朋友
甚至比你依位好朋友更好朋友

其實無走過
只不過係無再好似以前咁接觸
大家都有大家既野忙
得閒出嚟聚下咪幾好

曾經都試過咁樣好似要自己唔開心。 但係只要佢仲當你朋友 其他野有咩所謂 佢同新朋友熟唔代表你地感情要減少。 時間會證明一切

人終究會分離，或者係我太在意

由好close變到疏離，唔會唔開心咩？

有新朋友係正常，但都唔好忘記有我呢個舊朋友

人生就係咁，你會習慣

呢樣我都唔明
做咩會變疏

只不過係無再好似以前咁接觸
無再咁多時間見大家
大家都有大家既野忙
慢慢無咁親密

但通訊發達，都可以keep contact

都唔會日日為講野而講
有時可能有啲咩發生會搵對方既
但你無得唔認一定係疏遠左

其實無所不談都無咩問題
討論下GAME, 今日返工有咩PK野, 睇戲之類咁
我意思係無咁接觸係咩原因
一段時間忙咁都係一段時間，過左咪正常返

咩原因？ 同我最熟個啲都係中學同學
番學個陣日日見，咁出到嚟做野咪無咁接觸
你係仔定女？ 仔同仔之間唔會咁特登keep contact

正常架，每個階段都會班過客

可能佢起係你眼中係無法取代 但你起佢眼中唔係

咁果啲本身係咪FRD底
私底下有活動果啲
平時返學玩熟放學無聯絡咁唔似老友

係frd底呀 有時有啲咩可能會講一兩句
但唔會不斷keep住傾

稻草唔一定會倒下，亦唔一定要背對背咁走，可能大家都行喺同一條平行線上面，只不過大家都發現唔到佢行上斜，你行落斜。

最慘嘅係，你曾經最close嘅朋友過得比你好，之後同你冇咩聯絡。

係，特別出黎做野，冇一齊見面仲話聯絡先係朋友

感情就係咁

或許人生就是這樣

疏離咗，只係有啲難受

你咁講證明你仲後生

到你再大D就會明白

希望la

好掛住中同果班一齊玩 自從上左u 大家唔同圈子冇左共同話題 而家出黎做野就冇左聯絡

我都係
或者人生就係咁

反而我好想學你地識多d唔同人 成日見黎見去都係中學fd,中學畢業之後都無朋友 成日食飯都自己一個

今日都突然諗起一個朋友 一個可以講心事 會關心我既朋友

算喇 大家曾經開心過就夠
反正人生咁長 總會再遇到其他朋友滿足自己
位置變了 各有隊友

嗰種疏遠嘅感覺真係好唔好受
升U之後大家都有新圈子
但係我覺得大學fd點都唔可以好似中學班兄弟咁
攤開個心出來講
大家嘅友情好似建基於利益咁
而家搵來搵去都係中同
搞到自己好似冇朋友咁
但係中同又開始疏離
我係咪註定孤獨一世

必然係
所以請珍惜一齊嘅時間
因為過咗去就唔會再有

朋友好多時候都係建基於利益關係

識左12年又點？
以為大家係好兄弟
但自己諗清楚啲
就發現 從來冇主動揾過我
約又難約
讀書個陣從來冇同我分享過心事
一讀大專就同啲大專fd去玩
屌 真係痛過分手

相識之時便注定難逃離別之痛

同咗識咗十幾年嘅best friend 都絕咗交
初初都有唔開心
不過日子都係要過
過一排就冇野

用咗幾耐時間去放低？

大學通常已經好講利益關係，冇利益冇人同你做朋友

我係度2年半 由慢慢識唔同圈子人 摺到得番一個圈子 仲要係環境逼成大家一齊
根本中學之後就冇咩可能識到d一齊鳩同有共同興趣ge一班真心frd

有無諗過你地其實唔係咁熟

利益關係....

而家科技咁發達你先覺得要
日日傾住計先叫係friend
你諗下以前冇電話冇上網個年代
可能一年先見一兩次
但感情更加真摯

人是孤獨的

利申 有個十幾年既朋友 點鬧交都打唔甩
情人先係過客

情人

好快就會唔記得佢

生命是一場孤獨的跋涉

時間可以沖淡一切，只是等待時已茫然

推一篇短文《只能陪你一程》

篇文寫得幾好

欲望是苦痛的種子，或者係開始萌芽嘅時候，就應該斬草除根

主動啲去做ya下人

或者，當你擁有多啲朋友嘅時候，你會無咁在乎個一、兩個。

主動得多都會心累...

點解你又唔主動yo下我

Agree

毒撚正常，冇人理

女人善於妒忌

完全明白 兩年前我明明同個班人好fd 玩埋一齊 兩年後又識左其他人 同之前個班就再無來往

去旅行識嗰啲先慘 之後就無得見

完全冇聯絡？

One night stand?

唔是啦

何必在乎

好難得搵到個幾好傾嘅

最唔傷心嘅係個fd呃你，而佢又比你發現佢呃你

Agger

毒

之後仲要返工

返工可以令自己唔使亂諗嘢

好嬲呀，點解又要呃我

人終要識得獨處...

有時知得太多咪只會令自己傷心

我同我女朋友係因為佢而分手，最後我同佢都係無疾而終。

唯有同佢絕交，先可以減輕自己的痛苦

佢係咪玩你炸
絕左交真係會忘記到佢咩

以前我都好在意
但人大咗 每個人都會有自己生活
自己圈子 自己伴侶
慢慢會疏遠 越黎越少聯絡
過幾個月 半年 甚至一年 先會搵大家一兩次
但個一兩次既見面其實大家仲好好傾 傾到好多野
就發現其實朋友唔一定成日見
各有各生活亦唔代表佢唔係你朋友
你唔需要咁在意呢種感覺
因為人大咗自然會習慣
你就會明白

佢為咗一啲我憎嘅人呃我，無留戀了

朋友有好多種，由best friend 變為冇咩聯絡，呢個過程好苦受，希望有一日，我可以真正睇得開

我都會時不時睇下呢篇文，提醒下自己唔好咁執着，無論係父母、男朋友、朋友都唔好唔好要求佢哋太多
好鍾意最尾嗰句：

你只是別人生命中的過客﹐只能與人共走一段路﹐這注定了你給予別人的有限性﹐又怎能要求別人無限付出﹖

唉，其實可以陪自己走到最後嘅人，就只有自己

好想喊

講就易，做就難

或者，我執着於太執着，原來每一段關係都有期限，或者，人生本身是一條交叉路，相逢，碰撞，然後分離。

曾經以為大家都會當對方係唯一best fd
原來呢個只係我一廂情願嘅諗法
你嘅世界好大 而我嘅世界只有你
係我認真便輸了
慢慢學識同人保持距離 先係對自己最大嘅保護
同人維持住禮貌上友好就算 交個心出嚟盞受傷

人與人嘅關係，真係太複雜啦

對唔住
朋友
離開了你
你曾是我最好的朋友
請原諒我軟弱未能再見你們

點解要選擇離開

其實好朋友 平時就冇事
有事起上黎先會兩協插刀
互相幫大家嘅姐
你想搵朋友陪咪出聲囉
好過自己一個縮埋一邊
然後碌ig 睇你朋友story 啦
共勉

或者我妒忌心太重，唔適合close嘅朋友。

I know that feel bro

當大家都有家庭 有老婆仔女。就唔會咁著意呢d。反而得閒約下出黎 係更好既相處方式
其實除左你最親既人。有邊個唔係過客

都係嘅，人生經歷得愈多，就愈明白人生終究都是孤獨

完全明樓主
好羨慕人地既好朋友真係肯花時間係對方身上
自己嗰個就

你的世界是他，但你只是他世界的一部份